
\chapter{Recursos do FPGA XCKU040-2FFVA1156E}\label{ape:KU040recursos}

\begin{quadro}[H]
 \caption{Recursos do FPGA XCKU040-2FFVA1156E}
 \label{qua:KU040recursos}
\centering
\ABNTEXfontereduzida
\begin{tabular}{c|r|c|}
\cline{2-3}
\textbf{} & \textbf{FPGA} & \textbf{XCKU040-2FFVA1156E} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{3}{*}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Recursos\\ Lógicos\end{tabular}}}} & Células lógicas & 530000 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & Registradores & 484800 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & \textit{Look-Up Tables} & 242400 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{6}{*}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Recursos\\ de\\ Memória\end{tabular}}}} & Máxima quantidade de RAM distribuída (\si{\kilo\bit}) & 7050 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & BRAM/FIFO com ECC (\SI{36}{\kilo\bit}) & 600 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & BRAM/FIFO (\SI{18}{\kilo\bit}) & 1200 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & Total de BRAM (\si{\mega\byte}) & 21,1 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & Gerenciamento de \textit{clock} (1 MMCM, 2 PLLs) & 10 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & IO DLL & 40 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{4}{*}{\textbf{IP integrados}}} & \textit{Slices} DSP & 1920 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & \textit{System Monitor} & 1 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & PCIe Gen3 & 3 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & \textit{Transceivers} GTH de \SI[per-mode=symbol,per-symbol=p]{16,3}{\giga\bit\per\second} & 20 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Recursos de\\ IO\\ relacionados\\ ao\\ \textit{Footprint}\end{tabular}}}} & Quantidade máxima de \textit{transceivers} HR \textit{sigle-ended} & 104 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & Quantidade máxima de pares de \textit{transceivers} HP diferenciais & 192 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & Quantidade máxima de \textit{transceivers} HP \textit{sigle-ended} & 416 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & Quantidade máxima de pares de \textit{transceivers} HR diferenciais & 48 \\ \cline{2-3}
\multicolumn{1}{|c|}{} & GTH/GTY & 20 \\ \hline
\end{tabular}
\fonte{Adaptado de \citeonline{UltraScaleSelection}.}
\end{quadro}
